<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Brecha salarial</title>
    <link>https://datasketch.github.io/brecha-salarial/</link>
    <description>Recent content on Brecha salarial</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language><atom:link href="https://datasketch.github.io/brecha-salarial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Artículo 2</title>
      <link>https://datasketch.github.io/brecha-salarial/articulo-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/brecha-salarial/articulo-2/</guid>
      <description>Si se parte de las personas graduadas en el país de carreras relacionadas con el sector de la salud en el año 2018, podría decirse que a pesar de que hombres y mujeres estudian carreras de psicología, tecnología de regencia de farmacia, medicina y enfermería como programas fundamentales, 366 mujeres se graduaron como psicólogas en comparación a 293 hombres, 128 se graduaron como tecnólogas en regencia de farmacia, en comparación con 90 hombres, y 65 se graduaron como fisioterapeutas en comparación con los 52 hombres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con o sin COVID-19: Colombia es mala paga para las mujeres en la salud</title>
      <link>https://datasketch.github.io/brecha-salarial/colombia-es-mala-paga-para-las-mujeres-en-la-salud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/brecha-salarial/colombia-es-mala-paga-para-las-mujeres-en-la-salud/</guid>
      <description>Datasketch y Cuestión Pública analizaron 331.757 contratos de hospitales estatales para determinar la desigualdad salarial entre hombres y mujeres en el sector de la salud en Colombia y encontramos que por cada $10.000 pesos que gana un hombre una mujer gana $6.100. La paridad de género sigue siendo una deuda en el sector público y privado en el país.
Las mujeres en Colombia representan el 51.2% de la población, más de la mitad de ellas están en edad de trabajar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metodología</title>
      <link>https://datasketch.github.io/brecha-salarial/metodologia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/brecha-salarial/metodologia/</guid>
      <description>Este análisis se llevó a cabo a partir de los datos abiertos de contratación pública en Colombia puestos a disposición de la ciudadanía mediante la plataforma SECOP I y SECOP II desde el año 2011 hasta agosto de 2020. Esta base de datos fue filtrada por hospitales públicos y tipos de contratación por prestación de servicios. Así se pudo conocer el monto de los contratos y la distribución salarial de las y los contratistas por cada mes contratado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
